巴基斯坦蝗災第二波蝗群正陸續形成 中国11部門急發文 : 蟲口奪糧

在國務院聯防聯控機制舉辦的新聞發佈會上，農業農村部國際合作司司長隋鵬飛稱，當前，巴基斯坦境內蝗災的演進形勢和中國專家的預判基本一致，第二波蝗群正陸續形成，也正是中國援助的藥物葯械派上用場、開展大面積滅殺的好時機。東非的沙漠蝗災也在持續發展，我們已經會同有關部門，做好了技術支持和物資裝備援助的準備。

https://news.sina.com.tw/article/20200428/35008493.html

日前，中共國家發改委、農業農村部等11部門聯合印發相關通知，要求各地加強對草地貪夜蛾、沙漠蝗及國內蝗蟲的監測，做好防災減災工作，確保糧食安全。此前，中共官方曾發緊急通知稱，4000億沙漠蝗蟲恐隨季風於6、7月間進攻中國。外界質疑中國境內或將面臨嚴峻的蟲災。

中共病毒（武漢病毒）疫情肆虐之際，中國大陸又面臨沙漠蝗侵入的風險以及草地貪夜蛾（也稱「秋行軍蟲」）的入侵。

據中共國家糧食和物資儲備局網站消息，4月26日，中共國家發改委、農業農村部、糧食和物資儲備局等11部門單位聯合印發《關於2020年度認真落實糧食安全省長責任制的通知》，要求各地科學防災減災，加強對草地貪夜蛾、沙漠蝗及國內蝗蟲的監測，堅決遏制爆發成災。

《通知》還要求各地「要把保障本地區糧食安全」擺在更突出重要的位置。

沙漠蝗蟲已逼近中國西部邊境

早在今年3月，中共農業農村部、海關總署、國家林草局印發的《沙漠蝗及國內蝗蟲監測防控預案》中，就已提出兩個目標：努力確保境外沙漠蝗不遷入造成危害，努力確保國內蝗蟲不暴發成災。

《預案》要求，針對國內蝗蟲，要「按照中等偏重發生程度，提升防治準備級別，做好1000-1200萬畝防治準備」，重點蝗蟲發生區包括天津、河北、山東和新疆；針對國外沙漠蝗蟲威脅，要加強雲南、西藏、新疆等可能遷入區的監測、及時預警，一旦遷飛入境，立即啟動應急防治。

中共國家林業和草原局3月2日發布的緊急通知還提到，在東非、中東、南亞肆虐的蝗災，恐隨季風於6、7月間通過三條路線進攻大陸，分別是巴基斯坦到西藏、緬甸到雲南、以及哈薩克到新疆。

從非洲及中東現狀來看，中共目前用來對付沙漠蝗蟲的無人機、防控藥品可能難於見到明顯效果。

再早，聯合國糧食及農業組織（FAO）2月11日向全球發布的沙漠蝗災害預警，這次蝗災初期已經失控，可能會延續到今年6月，蝗群規模則可能增長至當前的500倍。

沙漠蝗蟲被認為是全球最具毀滅力的遷徙性害蟲，每天可飛行150公里；而占地一平方公里的蝗蟲群一天就可吃掉3.5萬人的口糧，所到之處莊稼顆粒無收，因而被稱為恐怖的「移動糧食收割機」。

因蝗災疫情，今年2月，中國的鄰國巴基斯坦宣布進入緊急狀態；而在東非，已有約1900萬人面臨高度食物短缺危機。

快

如果連支那都出聲明話好撚危險真係好撚危險

come come

屌佢之前班蝗蟲無晒影，係咪會合埋200刀手先一次總攻擊

你用病毒我用蟲攻

仲要等6月

點解同類要自相殘殺啊

三天三夜不見太陽

可防可控 唔驚

仲有冇咩昆蟲係同蝗蟲/秋行軍蟲同grade?

生食蝗蟲可以壯陽益腎

蟻潮, 如果爆蟻好撚恐怖, 連建築物都會無埋

支爆，啪啪啪，支爆，啪啪啪

紅火蟻 子彈蟻?
食唔食農作物既架佢地?

比較擔心泰國、越南會出事，北方蟲災唔關我事

最得人驚係白蟻，所有生物、有機物（木、紙、部分塑膠），多起上來為左開路，佢地仲有機會咬穿地基、石屎牆甚至鋼筋...

中囯人飛到中囯未？

#Letskillchinese

收咗美國佬錢？

蟲口奪糧=割禾青
好過食草既

推